蟑螂冷知識：蟑螂是益蟲？還能無性繁殖？

只有少部分的蟑螂才是害蟲。

據統計，目前地球上的蟑螂有5000多種，而中國有近200種。蟑螂都生活在室外、野外，大部分算是益蟲，因為它們幫忙分解着植物、動物的屍體，是偉大的大自然清潔工。

白蟻也是蟑螂的一種

蟑螂群體當中也有奇葩存在的，那就白蟻，因為2007年我們的昆蟲分類學家把白蟻劃到了蜚蠊科，也就說白蟻也屬於蟑螂了，只不過白蟻比蟑螂有着更加嚴明的社會制度，等級分明。

蟑螂非常非常非常能生

蟑螂的繁殖能力非常強，有的蟑螂1年可繁殖5～6代，雌性蟑螂每隻每代平均產200隻左右。有的蟑螂一生只要交配一次，就能終生產卵繁殖；有的蟑螂在無雄性蟑螂時，雌性蟑螂還可以進行無性繁殖，一對成蟲一年內可繁殖幾十萬隻

只要是有機物蟑螂都吃

蟑螂不僅僅能生，胃口還特別好。只要是有機物，蟑螂都吃，剩飯剩菜就不說，就連濃痰、便便、甚至姨媽血都能吃得下去。除非是斷絕水源一個月以上，否者蟑螂屁事沒有，照樣能存活下去。

蟑螂能抗癌抗輻射

蟑螂能生，能吃，還特麼特別「耐活」，這個耐活不是壽命長（蟑螂也就活個兩年左右），而是說蟑螂能夠抗癌，因為蟑螂身上抗癌基因就有1000多種，而且蟑螂抗輻射的能力也是人類的十幾倍。

蟑螂還具有藥用價值

早在2000多年前的《神農本草經》里，就有蟑螂能活血化瘀的記載。到了現代，醫生們發現蟑螂的提取物具有通利血脈，養陰生肌的作用。